{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kollane ning s√§ran p√§eval! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Annan sooja."},{"text":"Sa ei tohiks mulle otse otsa vaadata."},{"text":"Ma l√§hen √§ra, kui on √∂ine aeg."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja vahel n√§ed mind ka √∂√∂sel. Muudan kujundeid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen ringis, vahel mitte."},{"text":"Loomad uluvad minu peale."},{"text":"s√§ran peegelduva valgusega"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel vilksatan. Olen v√§ga kaugel! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga l√§ikiv."},{"text":"Sa n√§ed palju mind taevas, kui on pime."},{"text":"Ô∏è M√µned inimesed soovivad minu peale."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen suur kivi- ja veepall, kus sa elad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed kasvavad mul"},{"text":"Sinu maja on minu peal"},{"text":"Mul on suured ookeanid"}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen koht, kus elavad k√µik t√§hed ja planeedid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√§ga pime on."},{"text":"‚ñ´ Rockets lendab minus."},{"text":"K√µik, mida sa tead, on minu sees."}],"options":[{"label":"Ookean","isCorrect":false},{"label":"Mets","isCorrect":false},{"label":"Ruum","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen punane ja kivine ning teine planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kutsuvad mind Punaseks Planeediks"},{"text":"V√µib-olla elavad seal tulnukad!"},{"text":"Olen neljas planeet P√§ikesest"}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen suur, hiiglaslik planeet, valmistatud peamiselt gaasist! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on keerutavad pilved."},{"text":"Mul on suur punane laik."},{"text":"Olen suurim planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mul on r√µngad √ºmber! Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on tehtud j√§√§st ja kividest."},{"text":"Ô∏è Olen gaasihiiglane."},{"text":"Olen Kuues planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga kaugel, meie p√§ikeses√ºsteemi servas ja v√§ga k√ºlm! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√§√§hiiglane."},{"text":"Olen v√§rvilt sinine."},{"text":"Olen kaheksas planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§htede, gaasi ja tolmu grupp. Meie p√§ike elab √ºhes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"Ma v√µin olla spiraalse kujuga."},{"text":"Meie galaktikat nimetatakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan √µues. Linnud istuvad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja pikk"},{"text":"Mul on palju lehti"},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikesepaistet"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Ma olen punane ja √ºmmargune ja sa v√µid mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ù§Ô∏è Olen puuvili"},{"text":"Lumivalgeke s√µi √ºhe"},{"text":"Mulle maitseb magus"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili"},{"text":"Kasvan maa all"},{"text":"J√§nkud armastavad mind mugida"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on helekollane pea ja j√§lgin p√§ikest terve p√§eva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lill"},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib p√§ikesega silmitsi seista"},{"text":"Mesilased armastavad mu nektarit"}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen suur, roheline k√∂√∂givili. Mul on palju lehti ja teen n√§mmise salatit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse salatite jaoks"},{"text":"K√º√ºlikud ja kilpkonnad naudivad minu s√∂√∂mist"},{"text":"Olen tavaliselt roheline"}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk ja paksu t√ºvega. Ma annan sulle p√§ikselisel p√§eval varju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"‚òÄÔ∏è Blokeerin oma lehtedega p√§ikese."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja v√§rviline ning mesilased armastavad mind k√ºlastada oma magusa nektari p√§rast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed istutavad mind aedadesse"},{"text":"Kogun √µietolmu"},{"text":"Olen ilus ja mul on kroonlehed"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Kasvan kobarates. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane, kui olen k√ºps."},{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."},{"text":"Ahvid koorivad mind enne s√∂√∂mist."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja roheline ning kasvan kohapeal. Sa v√µid mulle jalan√µudega jalga jalutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan murus."},{"text":"‚ñ´V√µite m√§ngida m√§nge minu peal."},{"text":"Lehmad s√∂√∂vad mind."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ike, punane ja mul on v√§liselt v√§he musti seemneid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili"},{"text":"Mind saab kasvatada aias"},{"text":"Inimesed panid mind kookide peale."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false},{"label":"Vaarika","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}